【新居屋2018】東涌項目出入靠巴士 買餸只得「全港最貴」街市

撰文： 王潔恩 發佈日期：2017-12-28 08:00 最後更新日期：2017-12-28 11:02
位於北大嶼山醫院對面的東涌第27區，房委會現正興建居屋項目，並計劃於明年初推售，涉及約1,200個單位，預計可容納3,100人，最快2020/21年度落成。
不過，居屋項目與地鐵站有一段距離，居民只能依靠步行或38號巴士往返地鐵站，預計繁忙時段期間，居民或需花更多時間候車。
此外，最鄰近的街市為逸東邨的「香港街市」，該街市一直被批評為「全港最貴」的街市之一，預計未來居民或要「捱貴餸」。
東涌居屋項目一面向北大嶼山醫院及公共屋邨逸東邨。（王潔恩攝）

東涌新居屋項目合共兩幢分別樓高37層和40層的樓宇，提供1,200個單位，工程已於2016年展開，預計2020/2021年完工。
東涌居屋項目另一面則向山。（王潔恩攝）
離東涌市中心17分鐘路程

項目與東涌市中心有一定距離，居民須在東涌站乘坐38號巴士，連計車程及步行時間約10分鐘。不過，巴士總站設於逸東邨，非最近居屋的巴士站，預計繁忙時段期間，居民或需花更多時間候車。

項目一面向山，另一面則直望北大嶼山醫院及逸東邨。此外，項目與馬灣村鄰近，僅一條馬路之隔，由於只是低層村屋，所以景觀開揚。此外，附近有一條行人天橋，居民可分別通往醫院及逸東邨。

入去住首先第一件事係求神拜佛冇病冇痛唔洗入醫院

廢老諗法: 唔鍾意可以唔買

冇得主又屌，有得住又屌，到尾最好養你班扮窮撚冚家過世囉！！！

又唔講過多幾年隔離起地鐵站

抽中先算

其實醫院隔離都唔算好差，醫院真係公立清泉，唯一唔好就有特別事/配藥要去瑪嘉烈個邊先得。
行去地鐵站15分鐘左右，出市區巴士就大約7-10分鐘

呢D 西位就公屋啦
市區起D 樓就比哂公屋大陸西
居屋就遠過西

Hk01乜撚野垃圾版面黎

冇野食
不過醫院聽講排乜都快
急症3個字到半粒鐘睇得
不過交通費極貴 搭出去又要時間
得機場算係近小小
利申：住東涌